中大關注組派單張力陳禍害

中大關注組派單張力陳禍害

中大反送中關注組昨在荃灣港鐵站外派單張解釋修例禍害。互聯網

【本報訊】周日反送中遊行誓要推倒《逃犯條例》修訂，各團體盡最後努力擺設街站向公眾力陳修例危害，呼籲公眾周日上街。中大反送中關注組成員擺街站與公眾交流，發現一些人仍不了解修訂，以為在港專心工作奉公守法，不到內地便可避開《逃犯條例》。

相關新聞：法律界今黑衣遊行 郭榮鏗：娥特衰過689

斥林鄭拒見法律界囂張

有見及此，關注組前日印製一萬張單張，加入三條「貼地」問答題，指美資早前對修例提出八項質疑，而一旦外資對香港失去信心，便可能導致一萬間外資公司撤資，大規模裁員及令股市下跌，重挫經濟；外國亦可能因修例取消特區護照免簽證和對港發出旅遊警示，對熱愛旅遊和經常往來外國的港人造成不便；修例亦可能將顛覆國家等罪名引入香港，令記者和維權人士受打壓，縮窄表達自由，減少公眾知情權，影響普羅市民生活。單張亦批評特首林鄭月娥拒與30名法律界選委會面，只肯與商界及建制派溝通，態度囂張。

有豐富擺街站經驗的關注組成員羅先生指，雖然一些人對修例仍未有足夠了解，但普遍反修例的態度踴躍，均會出席周日遊行，形容是自傘運及「魚蛋革命」後少見的熱烈氣氛。

學界連日來反送中聲音壯大，保良局李城璧中學及聖公會林護紀念中學的師生及校友，還有一群基督教路德宗信徒今日在報章刊登聯署聲明，要求政府撤回《逃犯條例》修訂。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
單車巡遊抗惡法

法律界今黑衣遊行 郭榮鏗：娥特衰過689
民陣冀100萬人上街嚇退林鄭
唔想等死 連登仔沉默中爆發巴絲打夾錢製傳單 團結年輕人上街
潮店6.9休市：總有事比賺錢重要
高登巴打改歌 望人留戀香港
Endgame令分裂變槍口對外
惡法睇真啲：無公平審訊是最根本問題
李家超避談中國人權差劣死撐「歐美不會因他國法治排名低而拒移交」
民主派狙擊送中局長 范國威受傷
港府去信立會反對泛民56修正案
彭定康拍片斥堵漏洞論「虛假惹人發笑」指港府修例危害國際地位
林鄭晤70國領事解釋修例
千六警部署反送中遊行 水炮車不出動
文子星：因支持錫克人獨立被政治檢控
單車巡遊抗惡法
罕有強硬聲明「特首非普選 送中無保障」律師會促擱置惡法